香港集装箱吞吐量跌至全球第8 上海無人港第一

從電子產品到汽車產業，全球化分工已經深入各個行業，疫情的衝擊也將隨着產業鏈延伸到各國。勞埃德船舶日報（Lloyd's List）報道，即使多數海運公司已經減少船運次數，全球海洋貨運空船率在2020年1月初按年上升3.2%的基礎上於月底再度上升3.4%，亞洲和歐洲之間的平均運費下調約12%。船運行業的不景氣突顯疫情之下，世界經濟開始放緩。《勞埃德船舶日報》（Lloyd’s List）報道，自2004年讓出全球最大集裝箱港口的“寶座”後，香港的排名便一路下滑，到2020年已跌至第八位

上海國際航運研究中心港口研究室主任趙楠2017年對每日經濟新聞表示，“過去香港作為珠三角貨物運輸最重要的中轉站，港口優勢比較明顯，碼頭成熟，航線航班多，又位於主幹航線上，中國內陸腹地的貨物大都在香港進行中轉。”

“不過，從近年來看，深圳港、廣州港在政府的大力推動建設下逐漸的崛起，兩地更貼近內陸經濟腹地，對接更加順暢的優勢，正在削弱香港海運中轉站的作用，分流已成為必然趨勢。”她指出。趙楠認為，“從各項成本來看，香港相比臨近的內地港口也並不佔優，比如裝卸成本高於內地，人力資源，土地成本等方面更加高昂，香港的葵青港，長期面對專用碼頭泊位不足，缺乏後勤用地等問題。”

上海港的優勢可以說是科技+數字化+航運政策，同時在航線規劃上， 上海港的布局位居第一，相信未來洋山港的開發，無人自動化碼頭大貿易量還將上升

好事，香港人唔醒就仆街到迫大家醒，知道唔炸撚咗個港共冇聽日。

當年就係支共阻止香港發展，逼香港讓賽比深圳，阻九號貨櫃碼頭，兼玫瑰園計劃

可摸耳講多啲？

仲有青馬同機場都係削減版

然後依到有班人就會衝出黎講乜9攬炒成功我地又贏

點解仲未見每日百五人湧上去？

你咪帶頭個個囉

有都係吊命，硬件冇用的
又唔夠人平又唔近啲廠，收檔係一定會發生

唔出奇

依家半個地球都停哂工，得支那控制到疫情，工廠如常開工

另外，深圳d貨車應該唔比落香港，香港跌有幾出奇？

香港機場70年代就已經飽和
本來連港英政府都因為面對97大限，唔想起新機場
8964 突然發生，信心危機
衛奕信突然拍板起赤立角機場+玫瑰園計劃
但係支共唔想香港太強大
心裡一直想用深圳食香港
當時深圳岩岩落成黃泉機場
支共既諗法當然講唔出口
就屈衛奕信搞基建債
阻撓拖延玫瑰園計劃
以遷就深圳發展
加上英國馬卓安都唔滿意玫瑰園計劃令英國要同支共接觸
(當時係六四後西方國家杯葛緊支那)
支英都決定換走衛奕信
赤立角機場係衛奕信捨位換返黎
全靠玫瑰園計劃，香港呢廿年起碼仲守到空運中心地位

同時，仲有九號貨櫃碼頭
又係支共唔想香港發展
不斷加隻腳落去阻撓
逼香港讓賽比深圳鹽田港/蛇口港
九七一淪陷，仲逼香港割讓后海灣 / 大鵬灣一半領海比深圳
令貨輪可以入去深圳
所以而家個領海同九七前地圖係唔同

深圳唔偷香港錢，你估佢真係有咁大成本優勢?
你叫深圳養返起佢批雙非孽種，睇下佢每件貨品成本會增加幾多%
你叫深圳買東江水唔靠香港津貼，睇下佢每件貨品成本會增加幾多%
你叫深圳找得起港大醫院條數，睇下佢每件貨品成本會增加幾多%
你叫深圳還返深圳灣偷填區既地租，睇下佢每件貨品成本會增加幾多%

賊圳由97香港淪陷場後，呢23年偷左香港隨時過萬億
我仲未計華為孟婆呃用香港護照呢啲非物質資產

貨櫃

以後香港可以點發展呢

呢啲貨物貿易咁低增值要黎做咩

緊係做服務貿易啦

其實就算唔講呢d
講返香港嘅未來計劃 根本就無計劃
一直就叫港人返大陸讀書 大灣區發展
根本就想深圳食左香港 好似你咁講
港共就一直將D錢 唔係用起科技同研究發展
反而掉曬落起垃圾設施到

如果真係有心發展香港
新加坡根本無可能超越到香港

你睇下個海水化淡都唔起
想keep住用屎水黎食港人一部份錢

中港車一直都運作，但係要早幾日book車

Btw，上海個垃圾港成日塞
搞到啲船遲晒

董建華本來好似好多大計
不過志大才梳
曾陰權直頭AO性格, 少做少錯, 咩新野都唔做

冇GA LA, 而家香港政府推出既政策乜都政治行先, 諗下中間有乜油水可撈有乜利益輸籠絡大陸, 之後先會諗香港市民
你叫年輕人在香港還可以有什麼希望嗎?

無人車撞死人 邊個賠

機電處 運輸處批未

政策跟唔跟得上先 食廿年老本 乜都食盡啦

現今碼頭 淨數快多冇用 點慳先係重點

玫瑰園計劃當年都只係用左1500億埋單 (約現在3500億)
由空運產業鏈，帶動衣食住行提升香港人生活水準
支共就屈衛奕信搞基建債

支共而家一個明日大愚，冇產業內容，唔知有乜基建
未超支都獅子開大口話7000億

衛奕信本來仲有一樣德政
就係出售公屋
(當然未必係董建華咁大賤賣一批，又唔賣另一批)
因為當時社會已經本土化
係支共唔想就屈衛奕信套現資產返英國
衛奕信開唔到咁多戰線被逼屈服
結果令到九十年代中期樓市泡沫
到97後樓爆
董建華就走去賤賣丫型公屋
成個財富秩序亂晒大龍

成班撚樣傻閪藍絲話大陸照住香港

照你老母，明搶你貨，揾鳩你笨柒，自己睇下啦

我仲諗緊咩黎
從來都冇聽過咩箱
仲係到諗幾時又彈左樣野有頭十

人唔仆街過 係唔知自己幾on9不過就算仆街了 都未必醒

佢地個啲根本叫自炒

咩係攬炒?
舉例，你香港人宣佈唔承認港共非民選不平等條約送一半大鵬灣比深圳，封鎖大鵬灣，禁止貨輪駛入，咁就即刻廢左賊圳個鹽田港，咁就先叫攬炒

美國佬發明，反美人士忌用

單單蛇口都搶咗好多啦
係D ON9藍絲同大中華膠先會覺得支那想香港好
係既話就唔會一步一步咁慢慢食咗你啦
每一行都係 支那想做既係取締你香港每一忽

其實物流根本係夕陽行業
支那越嚟越發展 基建改善 自然就唔使再用香港港口啦

如果蘋果報紙定期送埋文宣貼紙 咁我地咪可以去到邊貼到邊？

集佢老母裝箱

推 中共警告：發起聯署呼籲德國制裁或犯法 - 分享自 LIHKG 討論區

全球航運中心 倫敦一定有份
人哋做高增值既嘢，唔會單單睇TEU數字有幾大

貨運唔係的高增值產業，香港地價同營運成本高，又遠離工業區，輸俾的發展中地區，其實都好正常，七十年代，紐約新澤西港係世界一大港，而家都唔知排到第幾

計重量定計價值先，高科技應該大部分都要經香港喎

貨櫃就貨櫃啦
乜撚野集裝箱

睇吓科學園班撚樣連老鼠都搞唔撚
李嘉誠喺上海投資無人洪就成功

殘體字無人屌

美國都van 左啦 走私咩

高增值嘅野唔係得晶片架嘛

係香港人咩都屌啫
到之後已經冇哂機會
根本上所有宏觀性計劃阻力都好多

老董plan多但個人廢執行唔到丫嘛
你老豆間公司都比佢敗撚埋
任內仲要同陳太玩權鬥
點解依家會有人吹奏番老董

藍屍會話
中國好香港好
又或者為咗國家冇計啦

一號碼頭爆嗰時
所有中港車唔比入葵涌區
一入就上唔返去

屌啦由我讀小學到而家都仲靠個貨櫃碼頭
中國一入WTO果時就應該放棄

我一直都擔心長期抗爭之說係咪可行，鬥長命真係未必有出路
即係就算新疆今日俾美國解放，又可唔可以話新疆人贏左呢，只可以話未死得晒，但輸撚到仆街
香港要贏就要把握每分每秒，長期抗爭係心態，好多個短期抗爭先係大家嘅mission

而家仲有咩野

外國有無搞無人港

連登班小朋友係咁
最好笑係用結果黎講野
今時今日樓價咁高 就吹奏返8萬5 話老董點聰明 點遠見

十足十有個痴線佬想殺個細路 比人阻止左
個細路大個變恐怖份子 炸左成個香港
d人就沖出黎話當年個痴線佬走得太前 有遠見 一鳩樣

曾蔭權睇得最清
中共要消除香港既戀英和本土意識
咪索性乜撚大嘢都唔做

董建華有心有力，咁撚老都仲走出黎，只不過係佢無能力

裝你老母

解釋哂所有野

收皮啦貪曾
得罪老共唔代表佢係好人囉
今日高樓價佢好大責任

上海有Tesla 世界工廠

thanks

裝啊, 同埋叫返貨櫃thx

深圳灣口岸港方口岸區，深圳仲用緊賊贓反問香港收地租
直到割地兩檢之後，西九龍口岸互相交換條數

其實呢啲數據唔係話俾大家聽香港俾人超過左
係提醒各位某啲仆街政權就係想玩鳩死你香港

PS 玻璃心政權唔報仇你信唔信

其實東平洲就係證據
東平洲明明離深圳陸地好近，離香港陸地好遠
東平洲之所以屬於香港
正係因為香港本身係擁有整個大鵬灣領海

紅色原本屬於香港?

香港中轉乜鬼丫，直接去大陸運貨去其他國家，駛鬼經香港咩，深圳蛇口屌打香港啦

係，深圳搶撚左我地好多

貨櫃就貨櫃
集乜撚嘢裝箱？
一個人拎得起嗰啲就叫箱
仲有 係 裝 唔撚係 装

巴打夠清醒。 某仆街政權就係想香港無發展

係
當初係以南山半島 / 大鵬半島最南端
向下拉鉛垂線
向內歸港英，向外歸清國
所以拉到去大澳
香港一樣係冇領海
不過當初冇人估到之後一百年既城市發展
而且當初清英之間根本冇人口出入管制
當初根本唔係問題
但線係咁劃左
之後深圳係90年代初就不斷偷雞侵犯香港
直到97淪陷後，傀儡董建華將深圳賊行合法化
送海比賊圳
然後賊圳反而恩將仇報
深圳灣口岸反逼香港交地租
大鵬灣而家填海填到香港印洲塘毀容

真

睇圖就明白哂 一左一右 方便D船直上深圳 唔使再經香港
姐係搶尻你野食你盤生意要你死 真係要不是祖國照顧我們 你們完蛋了

冇所謂啦，反正美國都準備廢香港轉口港

推

又有藉口 拆左個貨櫃碼頭起豪宅啦

又有 幾萬個海景單位港豬買

即係上海最唔支持內循環

香港建國之後
香港人有權宣佈唔承認董建華非民選下非法執政之不平等割海條約，封鎖后海灣 / 大鵬灣，禁止貨輪駛入，比軍費美帝鎮守，逼深圳東西兩個港口殉葬，攬炒深圳

留明

香港邊度有人要集裝箱咁戇鳩㗎
貨櫃就貨櫃啦

寫落維基百科！

任人演繹
佢地同中共咩關係我地都係得個估字

唔緊要，過多十幾年香港冇錢，佢地生果金都要cut

金融 空運 貿易 轉口 呢d慢慢收皮
到時變中國普通一個小小自貿區

個裝字

支那而家已經唔係好搞得掂

青馬大橋本來起71米高，但強國介入要降低到62米，封鎖葵青港水道，搞到幾年前幾乎俾船撞斷橋。

其實仲有飛航情報區
97前仲大D，新機場設計係用當時既情報區去設計
兩跑道都夠晒
後來又割左俾中國

仲有東涌線同機場線係分開各自獨立路軌
後來支共屈港英搞基建債
港英唯有退讓
結果而家兩條線係青馬係樽頸位

劇情就係咁,支共一路就係想香港死 上海取代我地,上海個東方明珠塔就係咁嚟 東方之珠係上海咁解
我地呢代出世遲 享受唔到香港死之前既黃金時代

問題係太多港豬，仲一廂情願認為支好就港好。

上海東方明珠最多係風水野
深圳呢隻狼胎狗侵犯香港既行動就真係樣樣咬到香港出血

如果去到呢個位香港人應該過歐美幫手發展佢地嘅產業等中國無得做世一
不過唔知幾時先開始死
外國未肯全面攬炒香港

賤體字仲有咁多討論
由高登到連登真係變得好快
裝呀仆街

九唔搭八

拆咗貨櫃碼頭，撻地起樓炒樓！
香港得番炒樓俾港豬供一世呢條炒樓路

係白眼狼 反骨

炸完之後呢

次次一屌親班自炒派，班自炒派連登仔就發嬲負皮屌9人架啦

大陸唔係靠香港唔會發展得咁快
外資靠香港做跳板
科技靠香港做跳板
大陸製造業靠香港人上去起家
大陸地鐵商場都係抄香港 呢到研發成本同建立管理制度嘅成本慳咗唔知幾多錢
大把傻鳩被中共洗腦 以為香港係靠大陸 實際係大陸靠香港起家 加控制香港政策二十年令香港而家某程度上要依賴大陸

支共真係無時無刻都諗住點害香港

同意

其實於咁講咩數碼港 咩中醫. 香港政府咁多錢有幾難? 海水化淡廠仲要本身有過仲work 都要拆. 科學城... 科研局 全部都係象徵式交代.

令我諗起 我上過有堂講語言歷史，講廣東話. 其實中國喺97前已經用盡法寶要拎到香港之餘就係要同化 但又要令香港變成只會自己有利既野. 中文教到一pat屎，係咁提倡普通話，扁低廣東話同英文地位都係97前既計劃.

而好似先前巴打講，中共就係恨心到一個地步寧願你香港變到中國城市咁廢咁冇用，都唔俾你領先 。但佢地領先左就得. 所以，攬炒既始祖唔係我地 ,中共真係攬炒既高手.

我地冇得進步咁多年先俾人追上，其實香港本身實力好強.

香港人傻
養大咗中國 香港人係最大幫兇

偷偷地打殘體？

貪曾打手連設立通識課都入貪曾數

立場先行，fact check唔需要

貪曾推咗成堆大白象，又停居屋搞到夾心階層都要買私樓

根本同建築業&地產業有路

因為你香港阻撚住佢
你估佢唔想立即廢佐香港一國兩制，集中營絕育香港人

因為外國用開香港覺得香港安全先一直用香港做集資港，香港一路唔收檔，佢搵幾多城市扮香港都取代唔到香港

但如果立即下重手，就會同西方大國反面，所以就慢慢黎，到香港自然死亡，佢班友到時對支那換地方自然唔會太大反對，依個係之前的PLAN黎

當然依家個政治環境又完全唔同，支那因為認為有黨安問題，直接向香港落重藥，因為黨亡所有計劃都係無意思

連美國都話支那唔會收返黨安法，支那係下定決定提早轉Show hand講數

其實深圳d港口水唔夠香港深
頂多做到內河港

曾蔭權唔係乜都唔做，而係唯一一個真心想搞好香港
佢任內推迪士尼，海洋公園俾盛智文搞得有聲有色，昂坪360，東九龍同啟德發展，推沙中線，好似嗰時佢仲想幫香港人攞埋美國免簽待遇，但俾斯諾登單野攪禍咗（而家免簽緊係無可能啦），仲有其他可能數漏，你話有d可能係大白象但無可否認全部對提升香港國際形象係有幫助，結果689先炒盛智文搞死海洋公園，到而家柒婆收左原本迪士尼海洋世界塊地整死埋迪士尼廢事搶上海生意，其他就唔多再理剩係專著完成國家任務
你話曾蔭權d項目有d係大白象但無可否認全部都對提升香港形象有正面幫助，你話唯一要屌既可能係兩鐵合併搞到而家黨鐵獨大無左競爭，至於高鐵就上面壓落黎無得唔做，而高樓價就算無佢一樣會發生
仲有佢菲律賓單野嬲到直接打去屌個總統做埋外交，會激嬲大陸都唔理，又真情流露喊，睇得出佢唔係扮
所以佢落台之後咪無政協做仲要坐監囉
689同柒婆剩係會表忠幫國家完成任務，其他野一律唔care

當年民主黨好似係有份反對起新機場

好彩香港趁仲有少少bargaining power同支共攬炒
過多十年八年仲邊有外國政府會理香港搞成點

都好正常
中國角度香港應該只會係一個東西經濟交流既地方

金融又收皮 運輸又收皮 酒店旅遊依家又收皮
臭港

但好諷刺，支那想傾舉國之力捧深圳
係，深圳好撚發達，但衍生好多問題
好似居住環境擠迫，高樓價同空氣差
交通配套同醫療更加唔夠香港嚟
仲自稱係亞洲矽谷，深圳人嘅恃才傲物
而家終於俾美帝發現，喺各方面封殺
由晶片到wechat，完全係針住深圳d產業嚟打
就睇得出支那根本冇科企，只有一大堆賊同騙子

其實蛇口個港口唔夠維港深
當年有人批死呢個位水太淺，唔適合仲港口

Made in hk改成made in china 後，準備個吞吐量跌出十大

每次見到都好想問下你哋出處係邊度，未見過有拎到證據出嚟證明呢個講法，得一個好細微嘅可能係探討過。大嶼山段都叫確實啲，但似乎西部外走廊已經足以應付；反而真正樽頸嘅維港段走廊就真係有考慮過雙複線，不過係畀第條線

當然你可以話香港依家咁係自炒
但係已經係無可奈何之中唯一嘅辦法
香港玩攬炒最成功一點係令台灣睇清一國兩制
其實本身鄧小平用香港嚟做一國兩制示範比台灣係錯到離晒譜
80年代香港雖然冇民主 但係論自由,法治,人文精神都遠遠好過台灣 香港只係爭一個民主選舉 支共用軟手段嚟收復香港係注定失敗
80年代鄧小平以為收香港係立大功 呢一步依家睇返係錯到不堪
不過當時支共又唔放得香港獨立 如果放得香港獨立 台灣更加覺得自己有條件獨立
根本港澳台三地支共一早要放棄

香港要轉型啦

大喜

150個去上海啦，香港比人攬炒無㗎喇

個時樓價跌到仆大把負資產再推8萬5同落井下石有咩分別
唔係叫你唔做 適當時候做呀嘛大佬
冬天個陣叫你開暖爐
你就等到夏天先開
夏天天口慶叫你開冷氣
你就等到冬天先開
喂大佬人都顛啦

貨櫃就貨櫃

乜嘢集装箱？

知唔知有樣嘢叫進口關稅 藍絲真係on9啲

想知大劣鹽田港貨船會經過香港水域進出？
定只可以沿紅色海域行？

大劣鹽田港貨船會經過香港水域進出？
定只可以沿紅色海域行？

其實個量唔少

裝？？

葵涌貨櫃碼頭咩嚟

又想請教下係幾時嘅事，記得一路睇到嘅都係~+63mPD

深圳港船最撚憎嗰到，難泊到仆街，香港就24小時都泊得

你班撚樣繼續棒董建華條垃圾囉
我只係一句 689同777都係呢條撚屌既傑作

原來橋底海面淨高62米都已經俾多咗，安全通行淨高得53米。

貨櫃 裝

仲有原本下層係設計3線行車. 上層(好似)係4線
又係因為支共

會經香港水域，而且截至上年都唔使香港領航，不過港共話越黎越多船進出大鵬灣所以修例，入香港水域要領航，然後支那就嘈到拆天，話香港是中國一部份點解要雙重領航，又威脅南沙港可以取代香港，更加話香港唔抵得佢地所以「玩條例」，依加件事發展成點我就唔知

唔好吹大啲？北大嶼山公路同P1路加埋有幾多條線？有原10號幹線點解要咁多？

最卑劣嘅唔止支共，仲有建華、689、777港共政權、鬥委會、民賤聯。

“My anxiety is this: not that this community’s autonomy would be usurped by Peking, but that it could be given away bit by bit by some people in Hong Kong.”
彭定康：「我感到憂慮的，不是香港的自主權會被北京剝奪，而是這項權利會一點一滴地斷送在香港某些人手裡。」

噉邊到有71m？兩邊會點改？

有冇醬汁

On9 將軍澳咪起緊海水化淡

直接廢除全部老人福利
唔死番去支那直接楢山節考

賤畜支那豬

偷錢既賊黎

香港好似北愛爾蘭咁，日日藍黃對打，直到 2047 。

正字刑警放假。

建國？？ 仲有得諗？

装？

你有咩能力封鎖人呀? 畫餅充飢呀, 人地講一句佔領香港海岸送豪宅, 幾百萬漁民黎香港霸地盤添
反正都係9吹

香港定期班輪協會委託BMT Asia-Pacific做嘅調查，青馬大橋嘅淨高應該比官方公佈要高8.1米 即係 70.2米
幾年無人理
而家有無改就唔知

比軍費美帝，派艦鎮守
以地形，要封鎖大鵬灣係唔難既事

得支那控制到疫情